\documentclass{template/socthesis}

\drafttrue
\jcmmfalse

\usepackage[T1]{fontenc} % evropské uvozovky
\usepackage{subcaption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{gensymb} % balíček symbolů
\usepackage{booktabs}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{csquotes} % text lze uvést do uvozovek pomocí \enquote{text}, nepoužívat \enquote* !!!
\usepackage{textcomp}
\usepackage{pdfpages}

\usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage{color} % balíček pro obarvování textů
\usepackage{xcolor}  % zapne možnost používání barev, mj. pro \definecolor
\definecolor{mygreen}{RGB}{0,153,153} % nastavení barev odkazů 
\definecolor{p3dgreen}{RGB}{75,156,109}
\definecolor{p3dblue}{RGB}{32,100,177}
\usepackage{listings} % balíček pro formátování zdrojových kódů 
\usepackage[author=,status=draft]{fixme} % vkládání poznámek  
% dva módy (status): draft (poznámky se zobrazují v PDF) / final (poznámky se nezobrazují v PDF)
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{float}

\usepackage{expl3} % bibtex dependency, must be loaded prior to the bibtex
\usepackage[backend=bibtex,bibstyle=numeric,sorting=none,date=long,dateabbrev=false,texencoding=utf8,bibencoding=utf8,style=iso-numeric]{biblatex}

\usepackage[a4paper]{geometry}

\lstset { %
    language=C++,
    backgroundcolor=\color{black!5}, % set backgroundcolor
    basicstyle=\footnotesize,% basic font setting
}

\addbibresource{text.bib}
\nocite{*}

\titlecz{Sada materiálů pro podporu výuky strojírenské konstrukce v~SolidWorks}
\titleen{Set of materials for education of mechanical engineering in SolidWorks}
\author{Petr Štourač}
\field{12}
\school{Střední průmyslová škola a~Vyšší odborná škola Brno, Sokolská, příspěvková organizace}
\mentor{Ing. Václav Zavadil}
\mentorstatement{Ing. Václava Zavadila}

% Změňte, pokud se liší
%\region{Jihomoravský}
\placefooter{Brno 2021}

%\usepackage{hyperref} % balíček pro hypertextové odkazy
% \url{www.odkaz.cz}
% \href{http://www.odkaz.cz}{Text který bude jako odkaz}
% \hyperlink{label}{proklikávací_text} - odkaz na text 
% \hypertarget{label}{cíl_odkazu} - cíl odkazu 

\setlength{\parskip}{0.8em}
\begin{document}

\newgeometry{margin=2cm, top=4cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, includefoot}

\maketitle

\newgeometry{margin=2cm, top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2cm, includefoot}

\makecopyrightstatement{V~Brně}

\makethanks{Velice děkuji svému školiteli, Ing. Václavu Zavadilovi, za pomoc s~touto prací, a jeho rady týkající se metodiky výuky technických předmětů na naší škole. Dále děkuji Veronice Babyrádové za možnost konzultace pedagogické stránky práce a její pomoc s~dotvářením metodiky tvorby textových návodů. Na závěr chci poděkovat vyučujícím konstrukčního cvičení naší školy za jejich zájem o~výsledky mé práce a ochotu s~jakou se pustili do implementace těchto materiálů do výuky.}

\pagestyle{empty}

\newgeometry{margin=2cm, top=2.4cm, bottom=2.4cm, left=2.5cm, right=2cm, includefoot}

\section*{Anotace}
Počítačově asistovaný návrh je dnes nedílnou součástí strojírenské praxe.
Není proto divu, že se práce s~CAD programy běžně vyučuje na odborných školách s~technickým zaměřením.
Časová dotace těchto předmětů se zpravidla pohybuje okolo 2 až 4 hodin týdně a liší se napříč studijními obory i jednotlivými školami.
Přestože se jedná o~jeden ze stěžejních předmětů, existuje pro něj velmi málo výukových materiálů.

Cílem této práce je usnadnit výuku konstrukce v~programu SolidWorks vytvořením sady materiálů zahrnující výuková videa a tisknutelné doplňkové materiály obohacené o~otázky a úkoly.
Dalším zásadním cílem bylo studentům usnadnit individuální práci a proces učení se v~rámci předmětů zabývajících se strojírenskou konstrukcí v~SolidWorks. 

\subsection*{Klíčová slova}
SolidWorks, výuková sada, strojírenská konstrukce, výuková videa, podpora výuky

\section*{Annotation}
Computer-aided design has become an integral part of mechanical engineering, that is why usage of CAD software is commonly taught on technical high schools.
Time allocation of these subjects is usually between 2 to 4 hours per week and varies between fields of study and individual schools. 
Although it is an important subject, not many educational materials exist right now.

The main goal of this thesis is to facilitate the education of mechanical construction in SolidWorks by creating complex set of educational materials containing tutorial videos and printable materials with revisional tasks and questions.
The second most important goal was to help students with their individual work and improve learning process of subjects focused on mechanical engineering in SolidWorks. 

\subsection*{Keywords}
SolidWorks, educational kit, mechanical engineering, educational videos, teaching support

\newgeometry{margin=2cm, top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2cm, includefoot}

\newpage
\pagestyle{plain}

\setlength{\parskip}{0em}
\tableofcontents % vysází obsah

%%% Začátek práce
\setlength{\parskip}{0.8em}
\setcounter{figure}{0}
\setcounter{table}{0}
\newpage

% Uvod prace
\input{CHAPTERS/001 - UVOD.tex} %%% Asi HOTOVO, možná ještě něco doplním...

\input{CHAPTERS/005 - CILE-PRACE.tex} %%% HOTOVO

\input{CHAPTERS/010 - AKTUALNI-STAV.tex} %%% Kratší kapitola, dopíšu do 25. bř

\input{CHAPTERS/015 - TRENDY.tex} %%% Dopíšu do 2. dubna - bude potřeba intenzivní kopání

\input{CHAPTERS/020 - DILCI-CASTI.tex} %%% Napíšu do 24. bř, možná ještě něco doplním později

\input{CHAPTERS/030 - INTEGRACE-A-VYUZITI.tex} %%% Dopíšu do 2. dubna

% Zaver prace
\input{CHAPTERS/100 - ZAVER.tex} %%% Jako vždy píšu až na konec...
\newpage

\appendix
\addcontentsline{toc}{chapter}{Přílohy}

% Prilohy
\input{CHAPTERS/095 - PRILOHY.tex}

\setlength{\parskip}{0em}
\printbibliography[title=Literatura]
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}

\listoffigures \label{listoffigures}
\addcontentsline{toc}{section}{Seznam obrázků}

%\listoftables
%\addcontentsline{toc}{section}{Seznam tabulek}

\end{document}
